apple先達區首席分析員：要自用就iPhone8，想炒就iPhone X啦

先達廣場G-World手機店負責人劉志剛指，現時暫有接到任何訂單，現時收機價已平手，金色機由於貨源最充足，故要低於售價放機，「要自用就呢部，想炒有價位就（iPhone X）啦！」被問到iPhone神話是否已破滅，他並不認同，形容只為遲來的神話而已，「iPhone 8登場就好似每年新年換新衫，下一部有記念性先有價錢，無破滅。」他續指，iPhone X的收機價稍後時間才能推出，現時未有「觀望價」。另外，先達門外未有大批市民等待內進，情況跟過去幾年有別。

銅鑼灣門市外，有手機回收商明言，iPhone8 Plus以每部低於零售價300元回收；相反iPhone8則高12元回收，任何顏色的64G版收6,000元、256G版收7,300元。有回收商說：「好奇怪，今年係唔要大機。」另有手機回收商指，因iPhone8 Plus首批貨源充足，故大機會蝕至少300元，銀色款更要蝕400元。